---
title: 海的女儿
cover: /images/StoryFrame/1.jpeg
comments: true
categories: Life
tags: Story
abbrlink: 13718
date: 2019-12-03
updated: 2021-12-25
---

> <font size=4>&emsp;&emsp;我的心中有一个关于自己的爱情和追寻生命的故事框架，我相信一定可以写完这个故事。</font>

<!-- more -->

# 简介
海的女儿
一艘神秘的大船来到一座岛上，从船上下来一个女孩，女孩叫蓝。羽看到蓝的第一眼时就喜欢上了这个女孩，蓝在岛上生活了一年，这一年是羽最开心的时光。蓝很喜欢在夕阳下捡贝壳，每当这个时候陪她捡贝壳的羽是最幸福的。蓝总是在捡贝壳的时候踩羽留在沙滩上的脚印，每当羽看到时总会泛起莫名的感觉，他不知道蓝是无意的还是有意的………
有一天那艘神秘的大船回来了，蓝走了，留下羽，羽很痛苦，在哭泣与痛苦中羽不断的挣扎明白了生命明白了自己（海上的独自流浪，鲨鱼的威胁，海豚的协助，狂风暴雨的踩踏，澄澈的星辰），看到曾经在大海面前，自然面前的约定都画作细沙流逝的泡沫。许久后，他结婚生子，有了可爱的孩子和妻子，只是不知为何他忘不掉蓝，黑夜下，他独自坐在海边，看着泛着浪花的大海，抬头仰望着星空，仿佛看到了蓝一样。（曾经的游向大海，游得精疲力尽，最后还是无赖的放弃）
                        ——————————献给在岁月时光里我一直都喜欢的女孩蓝(我的生命)

# 人物
> 1.程序员(带着镣铐只会使用魔杖不会使用其他工具的魔法师)
> 2.盲女(pua搭讪技巧)
> 3.光脚的(野外踏着泥土的篝火)\穿鞋的(宫殿地上铺着昂贵皮毛的聚会)\帮别人穿鞋的(厨房旁静候指令的等待)\被迫穿鞋的(碎石河床上的捉鱼者)
> 4.暴躁偏见的火鸡(自己)
> 5.只愿飞在空中的鸟(笔友)
> 6.俗气的骑士(老哥)
> 7.装扮雕像的老艺术家和年轻艺术家(出柜)
> 8.急切想要依附于水的浮萍(one girl)
> 9.一个想学魔法的男人(主动)
> 10.一颗需要神水才会短暂开花的大树(一个需要别人才能快乐的人)